\section{Durchführung}
\label{sec:durchfuehrung}
Die Durchführung erfolgt nicht nach einem festgelegten Vorgehensmodell, kann aber am ehesten als
iterativ beschrieben werden. Ziel ist es eine funktionsfähige Implementierung in allen
Entwicklungsarten zu schaffen, die in folgenden Schritten um weitere Funktionalitäten erweitert
werden kann.

Begonnen wird die Implementierung mit dem Framework LitElement, um als Basis eine Implementierung
nah an den Standards zu schaffen, jedoch nicht im ersten Anlauf mit allen Herausforderungen der
nativen Entwicklung konfrontiert zu werden. Die hier implementierten Funktionalitäten können dann
an die native Entwicklung und die weiteren Frameworks angepasst werden.

Das im ersten Entwicklungszyklus mit LitElement implementierte Accordion erfüllt bereits sämtliche
MUST-Anforderungen sowie mit Ausnahme der Anforderung N03 (siehe Tabelle \ref{anf:N03}) sämtliche
nichtfunktionalen Anforderungen grundlegend. Darüber hinaus wird bereits Anforderung F05 (siehe
Tabelle \ref{anf:F05}) umgesetzt. Alle implementierten Anforderungen, die über die unbedingt
erforderlichen Anforderungen hinausgehen, wurden bereits in diesem Stadium implementiert, da deren
Umsetzung sehr einfach bis trivial ist. Insbesondere die Umsetzung der nichtfunktionalen
Anforderungen bietet erheblichen Mehrwert für die Erscheinung des Accordions. Die Einschränkung
\glqq grundlegend\grqq{} wurde bei den nichtfunktionalen Anforderungen vorgenommen, da in diesem
Entwicklungsstadium weder das responsive Design\footnote{Angepasste Darstellung je nach
Bildschirmgröße.} noch das dunkle Theme\footnote{Helle Schrift auf dunklem Hintergrund. Dieses Theme
soll in der \ac{coba} insbesondere genutzt werden um Inhalte zu betonen oder Einschübe als solche zu
kennzeichen. Das dunkle Theme kann jedoch auch grundsätzlich als Alternative zu dunkler Schrift auf
hellem Hintergrund genutzt werden.} laut Styleguide beachtet wurden.

Die Entwicklung der nativen Lösung erfolgte auf Basis der Implementierung in LitElement. So wurden
im Wesentlichen die Methoden zur Steuerung des Verhaltens des Accordions übernommen und geringfügig
an die neue Umgebung angepasst. Die übrige Arbeit lag hauptsächlich darin, die Templates gemäß des
Standards umzuschreiben und mittels Shadow \ac{dom} an das Host-Element anzuhängen. Hinzu kamen
kleinere Anpassungen wie zum Beispiel \glqq Lazy Properties\grqq{}, wodurch das Setzen von
Properties ermöglicht wird bevor die Element-Definition vollständig geladen ist.
\cite[]{googleLazyProperties} Nötig war dies um ein Flackern des Accordions im Strict-Modus beim
Laden der Seite zu vermeiden.

Die Umsetzung in hybrids erfolgte ebenfalls auf Basis der Implementierung in LitElement. Auch hier
wurden die elementaren Steuer-Funktionen übernommen, bedurften jedoch aufgrund des fehlenden
Klassenkontextes einer -- wenn auch unwesentlich -- höheren Anpassung als dies beim nativen Ansatz
der Fall war. Darüber hinaus waren größere Anpassungen notwendig, da kein komponentenweiter
Lebenszyklus existiert und somit eine Abänderung auf den Property-Lebenszyklus notwendig war. Aus
diesem Grund wurde für die Properties der Komponente \inlinecode{lsg-basic-icon} eine neue Factory
definiert, um redundanten Code zu vermeiden.

Auch die Umsetzung in Stencil geschah primär auf Basis der Implementierung in LitElement. Die
bereits genannten Funktionen konnten auch hier mit nur geringen Änderungen übernommen werden. Durch
den Einsatz der \glspl{decorator}en konnte der Code aber in einigen Punkten verschlankt werden. Eine
deutliche Reduktion brachte Stencils mitgelieferte Möglichkeit Assets dynamisch zu laden. Die Logik
zum Laden des Icons gemäß übergebener Properties konnte somit gänzlich aus der Komponente
\inlinecode{lsg-basic-icon} entfernt und diese Aufgabe an Stencil übergeben werden. Dementsprechend
stimmt der in Tabelle \ref{func:accordion} beschriebene Entwurf zu benötigten Funktionen nicht mit
der Implementierung in Stencil überein.

Nach einem ersten Test der Laufzeitperformance (siehe Anhang \ref{chap:runtimePerformance} Tabelle
\ref{tab:runtimeOpen} und \ref{tab:runtimeChangeMode}) wurde festgestellt, dass die Algorithmen, die
das Öffnen und Schließen von Accordion-Elementen sowohl nach anklicken eines Accordion-Elements als
auch nach Ändern des Modus, einer Optimierung bedürfen. In diesen Algorithmen wurde in den Modi
Single und Strict über alle Kind-Elemente der Accordion-Komponente iteriert und diese in den
korrekten Zustand versetzt. Diese Lösung wurde gewählt, um auch bei nachträglichem Hinzufügen oder
Entfernen von Accordion-Elementen stets alle Accordion-Elemente zu untersuchen. In der optimierten
Variante werden beim Laden des Accordions Referenzen zu allen Kind-Elementen in einem Array
gespeichert. So können in den Algorithmen die Funktionen \inlinecode{filter()} und
\inlinecode{find()} auf das Array angewendet werden, statt über alle Elemente zu iterieren. Um auch
nachträglich hinzugefügte oder entfernte Kind-Elemente zu erkennen, wird ein
\inlinecode{MutationObserver} eingesetzt, der bei erkannter Änderung an den Kind-Elementen der
Accordion-Komponente eine Neuspeicherung der Referenzen auf die Kind-Elemente erfolgt.

Das Ziel, eine funktionsfähige Implementierung in allen Entwicklungsarten zu erreichen, wurde mit
einer kleinen Einschränkung erreicht. Durch teils aufwändige Konfiguration des verwendeten
\gls{bundeler}s webpack konnte für LitElement und hybrids eine vollständige Funktionsfähigkeit in
den repräsentativ stehenden Browsern Firefox, Google Chrome und Internet Explorer hergestellt
werden. Stencil gewährleistet diese Kompatibilität von sich aus. Lediglich für die native
Implementierung ist die Funktionsfähigkeit im Internet Explorer nicht gewährleistet. Aus Zeitgründen
wurden die Ursachen hierfür nicht genauer verfolgt und die genannte Einschränkung bleibt bestehen.
